\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

%verbatim alternative
\usepackage{listings}
\lstset{language=C++}
\lstset{breaklines=true}


\begin{document}
%PRACTICA 9	

\begingroup\makeatletter\def\@currenvir{verbatim}


	\input{portada.tex}
	
	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
	\section{Objetivos de aprendizaje}
	
El estudiante analizará, diseñará e implementará una interfaz utilizando el convertidor
analógico digital para resolver un problema específico.\\
	
	\section{Material y equipo}
	
	\begin{itemize}
		\item Tarjeta de desarrollo TM4C1294.
		\item 8 Leds y resistencias 330Ohms, 2 Potenciómetros.
		
	\end{itemize}
	
	\section{Actividad de previa}
	
	Estudie la guía proporcionada y el código proporcionado, y responda a lo siguiente.\\
	\subsection{Preguntas}
	\begin{itemize}
		\item ¿Cuántos ADC tiene la tarjeta de desarrollo Tiva TM4C1294?		
		\item ¿Cuál es la resolución en bits de estos ADC?
		\item ¿Qué operación lógica se tiene que hacer para truncar un valor de 12 bits a 8 bits?
		\item ¿Cuál es la resolución en volts/lsb de los ADC?
		\item ¿Cuál es el Voltaje de referencia del ADC y su rango de entrada?
		\item ¿Cuántas entradas multiplexadas tiene el ADC del Tiva?
		\item ¿Cuál es el procedimiento de configuración de las entradas para que funcione con
		entradas analógicas?
		\item ¿Cuáles son las funciones alternas del terminal PE4?
		\item ¿Cómo se selecciona la función alterna analógica del terminal PE4?
		\item ¿Cuándo se sabe que un ADC ha terminado la conversión de una muestra?, Para el
		Tiva, cuándo sabemos que ha terminado una conversión?En el ADC del TIVA, ¿qué es un secuenciador y cuantas muestras puede tomar cada
		uno?
		\item ¿Cómo se inicia el muestreo por software en el programa? Si se requiere conversión
		continua, escriba la sentencia que la configura y el valor correcto.
		\item ¿Cuáles registros configuraría y cuál sería su valor, si requiere que la entrada analógica
		sea la PE0 ?
		
	\end{itemize}

\subsection{Respuestas}

\begin{itemize}
	\item 2 ADC con 4 secuenciadores cada uno
	\item 12 bits
	\item Operación AND
	\item 4095
	\item Para un ADC, ¿qué significa que sea Single-Ended o Diferencial?
	Un ADC diferencial medirá la diferencia de tensión entre dos pines (la entrada más y la menos). Un ADC de un solo extremo ("regular") medirá la diferencia de voltaje entre una clavija y la tierra. 
	\item 4 entradas multiplexadas
	\item el secuenciador se configura en  para $125Ksamp/s$ y es una localidad de memoria tipo FIFO que guarda hasta 4 valores del ADC.
	\item (Las respuestas faltantes se pueden revisar en los comentarios del código siguiente)
\end{itemize}

\subsection{Pasos para habilitar ADC}


%\begin{listings}
%SYSCTL_RCGCGPIO_R |= 0x10; // 1) Habilita reloj para Puerto E

%while((SYSCTL_PRGPIO_R & 0x10) == 0); // Se espera a que el reloj se estabilice (p.499)

%GPIO_PORTE_AHB_DIR_R = 0x00;    // 2) PE5-4 entradas (analógica)
%GPIO_PORTE_AHB_AFSEL_R |= 0x30; // 3) Habilita Función Alterna en PE5-4 (p. 770)
%GPIO_PORTE_AHB_DEN_R &= ~0x30;  // 4) Deshabilita Función Digital en PE5-4 (p 781)
%GPIO_PORTE_AHB_AMSEL_R |= 0x30; // 5) Habilita Función Analógica de PE5-4 (p. 786)

%SYSCTL_RCGCADC_R |= 0x01;       // 6) Habilita reloj para ADC0(p. 396)

%while((SYSCTL_PRADC_R & 0x01) == 0); // Se espera a que el reloj se estabilice

%ADC0_PC_R = 0x01;         // 7)Configura para 125Ksamp/s (p.1159)
%ADC0_SSPRI_R = 0x0123;    // 8)SS3 con la más alta prioridad

%ADC0_ACTSS_R &= ~0x0004;  // 9)Deshabilita SS2 antes de cambiar configuración de registros (p. 1076)

%ADC0_EMUX_R = 0x0000;     // 10) Se configura SS2 para disparar muestreo por software (default) (p.1091)

%ADC0_SAC_R = 0x0;         // 11) Se configura para no tener sobremuestreo por hardware(default)(p. 1105)

%ADC0_CTL_R = 0x0;         //12) Se configura con referencias internas (default VDDA and GNDA) (p. 1107)

%ADC0_SSOP2_R = 0x0000;    // 13) Se configure para salvar los resultados del ADC en FIFO (default)(p. 1134)

%ADC0_SSTSH2_R = 0x000;    // 14) Se configure el ADC para un periodo de 4  S&H (default) (p. 1134)

%ADC0_SSMUX2_R = 0x0089;    // 15) Se configura entradas 1°muestra=AIN9 2°muestra=AIN8 (p.1128)
%ADC0_SSEMUX2_R &= ~0x0011; // 16) Canales del SS2 para 1°muestra y 2°muestra en AIN(15:0) (p.1137)

%ADC0_SSCTL2_R = 0x0060;    // 17) SI: AIN, Habilitación de INR2; No:muestra diferencial (p.1142)
%ADC0_IM_R &= ~0x0010;      // 18) Deshabilita interrupción SS2 (p. 1081)
%ADC0_ACTSS_R |= 0x0004;    // 19) Habilita SS2 (p. 1076)
%\end{listings}


	
	\section{Desarrollo}
	
Leer una señal analógica de 0 a 3.3V que ingresa por la terminal PE4, proporcionada
por un Potenciómetro polarizado con 0-3.3V. Use el archivo fuente proporcionado.\\

a) En el código, configurar los registros del sistema y del ADC0 con los valores
adecuados para configurar una Terminal de entrada como analógica (PE4), la cual
recibe una señal analógica de 0 a 3.3V, y configurar el Puerto K de 8 bits como
digital de salida (sentencias 1 a 5a) para desplegar a través de LEDs el resultado de
conversión truncado a 8 bits, empleando la técnica de encuesta o polling.\\
b) Configurar el Secuenciador de Muestras 3 (SS3), realizando inicio de conversión
por software (o procesador), encender y apagar el PLL para usar como fuente de
reloj de conversión el oscilador PIOSC (sentencias 7 a 15).\\
c) Iniciar conversión comenzando por limpiar la bandera de fin de conversión en el
registro ISC; preguntar por el fin de la conversión monitorizando la bandera RIS
del secuenciador 3. Recuperar los 12 bits de resultado y posteriormente truncarlo
para desplegar el resultado en 8 bits (sentencias 16 a 19).\\
d) Compilar y cargar el programa. Verificar el funcionamiento.\\
e) Realizar la misma implementación ahora usando Interrupción de conversión
terminada.\\
f) Implemente el código para un programa que use 2 canales analógicos de un mismo
ADC. Implemente el programa con interrupciones. Realice el diagrama de flujo
correspondiente incluyendo las tareas de atención de interrupción.\\
	

	
	\section{Conclusiones}
	
    El convertidor analógico digital resulta de gran utilidad para utilizar métodos de entrada que necesitan más de cero y uno como entradas, se pueden implementar transductores de cualquier tipo para múltiples aplicaciones de medición, como pueden ser el nivel de agua de un tanque de agua a través de un dispositivo resistivo, la fuerza aplicada en una báscula o la lectura de métodos de entrada como joysticks los cuales tienen dos potencioḿetros.\\
    Fué muy interesante revisar como está contruido el ADC dentro del microcontrolador porque por código se pueden implementar varias acciones como utilizar un sólo secuenciador de un ADC para obterner 2 Lecturas a través de su mismo FIFO y así másximizar el número de pines utilizados.\\
	
	\section{Bibliografía}
	

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

